【0522 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

hi

大

2單

係大啊

見到連鄺俊宇自己都保唔住，你仲相信「溫柔是最大的勇武嗎？」

取消功能組別 五大訴求 缺一不可
全民習武 唯一出路

基本料：
※截至尋日晏晝4點 有1063宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計1064宗
※酒吧及樂隊為本地最大群組 有103人
※截至0512 一共做咗183,491次樣本檢測
※4月共新增323宗確診個案

※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0521 1600 確診個案：1037 → 1063 (+26)

武肺民間資訊

喂今日唔好遲到啦

全輸入？有無本地

遲到

開波

過去24小時多2宗確診個案

泰國疫情管理中心提出延長緊急狀態至6月底
22.05.2020 16:28

泰國的新型冠狀病毒疫情持續緩和，今日無新確診及死亡個案。政府疫情管理中心因應全球疫情發展，建議將緊急狀態延長多一個月，至6月底，預計下星期二會獲內閣通過。

泰國至今有3037宗確診個案，56人死亡，抗疫封鎖措施實施兩個月後，商場及百貨公司等已於上周重開，但酒吧、戲院、遊藥場及部分體育設施仍然關閉

===

東京都新增3宗病例 緊急事態以來最少
22.05.2020 16:26
日本東京都新增3宗確診病例，是上月7日頒布緊急事態宣言以來最少。部份地區解除緊急事態後，出現疫情反彈，其中櫪木縣宇都宮市一間超市，爆發集體感染，最少6人確診。

===

俄羅斯多150人死亡為疫情以來單日新高
22.05.2020 16:14
俄羅斯過去一日多8894人確診感染新型冠狀病毒，累計增至32.6萬宗個案；單日死亡創新高，多150人不治，累計3249人死亡。

===

新加坡新冠病毒確診個案突破3萬宗
22.05.2020 16:12

新加坡的新型冠狀病毒確診個案，突破3萬宗。衛生部公布，過去一日多614宗病例，大部分是住在宿舍的外勞，有4宗是新加坡民眾及永久居民，累計總個案超過30,400宗。

===

印度增6088宗確診 創單日新高
22.05.2020 14:30
印度過去一日新增6088宗新型冠狀病毒確診個案，創單日新高，累計11.8萬人確診，增至逾3500人不治。 印度醫學研究委員會數據指，全國已進行了超過270萬次檢測。

===

墨西哥增近3000宗確診 創單日新高
22.05.2020 11:22

拉丁美洲疫情有惡化趨勢，墨西哥過去一日新增近3000宗確診個案，創單日新高，累計5.9萬人確診，死亡病例增加420宗，增至超過6500人不治。當地民眾需要遵守居家令等社交距離措施直至本月底，屆時部分地區將緩慢重啟經濟。

墨西哥是繼巴西和秘魯之後，拉丁美洲個案第三多的國家。巴西過去一日多1188人死亡，再創單日新高，死亡總數增至約2萬人，而過去一日新增確診個案再多1.8萬宗，總數突破31萬宗。在里約熱內盧，有居民指一名染病死亡的男子，遺體棄於街上超過一日仍然無人處理。

===

南韓新增20宗確診病例
22.05.2020 09:58
南韓新增20宗新型冠狀病毒確診病例，累計個案增至逾1.1萬宗，264人死亡。新增個案有11宗是本地感染，首爾梨泰院夜店群組相關個案增至逾200宗，另外9宗屬境外輸入病例。

全輸入

2 new cases all imported

又係外遊

#1065 15歲男
英國讀書
12月去英國

#1066 61歲女
0320 去荷蘭探親
0416 荷蘭發病
0514 返港 屋企檢疫
住SSP
0520 去驗毒

HA：過去24小時有24宗呈報個案
52人仍留院

0人出院

1人危殆 #595
1人嚴重 #1049

負壓病床 1219張 使用率40.1%
隔離/負壓病房 659間 使用率53.9%

發病左成個月都仲未好返

3月20號仲去荷蘭係咩玩法？

又係外遊狗

#1065 M15 student uk 冇病徵
19/12 uk
20/03-05 host family 老人家+19歲 all冇病徵
0522 CX252

#1066 F61
0320 holland探親+住
0416 發燒 咳 喉嚨痛 氣喘 之後好轉
0514 KL887 強制家居檢疫 海麗邨海瑞樓 屋企人搬走咗
0520 keep住有咳 call hotline 入咗明愛

年紀大係耐啲

連登又lag

冇呀

又係呢啲3月尾仲去探親
知自己有病仲要搭飛機播毒嘅死仆街

本地？

追po唔該

新加坡新冠病毒確診個案突破3萬宗
22.05.2020 16:12

新加坡的新型冠狀病毒確診個案，突破3萬宗。衛生部公布，過去一日多614宗病例，大部分是住在宿舍的外勞，有4宗是新加坡民眾及永久居民，累計總個案超過30,400宗。
Monkey 國係咪日日都咁多..

有冇咁多外勞

本港新增2宗輸入確診個案
22.05.2020 16:42

衛生防護中心公布，本港今日新增2宗新型冠狀病毒確診個案，都屬於輸入病例，累計增至1065宗。其中一名患者是15歲英國留學男生，去年12月到英國，3至5月在當地寄宿家庭居住，返港後在亞洲博覽館留樣本後確診，並無病徵。另一名61歲女患者，今年3月到荷蘭探親，主要在家中居住，無接觸過確診病人。她4月中在當地有發燒，咳嗽及氣喘等病徵，其後好轉。患者在5月14日乘坐KL 887航班抵港，在深水埗海麗邨海瑞樓接受強制家居隔離，只有一人居住，到前日因咳嗽致電醫管局熱線入明愛醫院，今日確診。

好似有幾十萬

#1066
朝早到機場→當時negative

竟然仲有？？？

爆極都仲有嘅....
新加坡好落後嘅咩...

有

人哋澳門一早冇晒人留院

反而香港仲有堆3月住院仲到而家 #100過埋下個星期住咗3個月院都有

梨木樹暫時全部陰性

近兩日少咗人交樽

#1066，61歲女士，在荷蘭居住一陣，3月20日到荷蘭探親，主要在家居住，4月16日咳、喉嚨痛、氣喘，後來有好轉，KL887返港，住海麗邨。病毒陽性較弱，相信是「水尾」。

國民／pr住嘅地方唔落後
外勞住嘅係難民營式大間房

唔係點解monkeypoor正苦成日都要強調pr人得好少感染

俄羅斯伏特加酒似開始失效，死亡人數升呀！升！升！

housing department有冇幫手收先係重點

阻一阻你睇post，唔好意思

[算係行動post]今晚10點鳩叫「524 港島見」行動

階級主義, 極權國家..

咪又係外遊撚 唔撚洗睇啦
香港唔會爆得起

周末可以盡情出街消費

0523 零確診

Good
可以盡情出街聚餐

聽日可以瘋狂sogo shopping

0524 零確診

可以除罩未?

0525, today yes or no?

0525 零確診

又係0？
咁梨木樹嗰3個究竟係咩料？又冇源頭又冇下代？

撐復課

0526 零確診

未見到
SOURCE??

本港今無新增新冠病毒確診個案 連續12日沒本地感染

消息稱，本港今日（26日）沒有新增新型冠狀病毒確診個案，衛生防護中心今日不會舉行記者會。本港連續12日沒有本地感染，新冠肺炎個案累計1065宗確診和1宗疑似個案。

醬油： 明報

6月頭又可能會爆多單本地，又14日

國安法仲嚴重過肺炎啦
屌你ccp

林鄭月娥：會考慮再「放寬」限聚令

賤婦
又想延長限聚令

佢正一仆街黎，淨係識放寬，唔肯收緊/封城

0527 15:05有QR818抵港
0528 應該會有巴基斯坦啲輸入個案

兩點八！

樓主食屎

消息指，本港過去一日新增一宗確診新型冠狀病毒輸入個案，患者近日由美國回港。

衛生署指，基於各區狀況，衛生防護中心將以新聞稿，匯報今日疫情，包括新增確診個案情況。

屌佢老母美國狗又返嚟播毒

再多61人進食荃灣「洪家手作洪瑞珍三明治」後食物中毒，總數增至215人。

衛生防護中心表示，新增病人涉及61名男女，年齡2至67歲，當中12人要入院，其中6人證實感染沙門氏菌，全部人情況穩定。

呢隻野好似唔係第一次出事

成幾百人中

#1067
M24 留學生（美國）
0410 流鼻水
0526 HKG》富豪東方直送入廠

富豪東方直送入廠
好似第一單

成個月

0528?

未知

0528 冇確診 冇記招

Good news

琴日下午返嚟班QR818暫時一個確診都冇

巴基嗰啲返晒嚟

仲有咖喱個架機

#100 已經超越#29個91歲婆婆 確診近三個月仲未出院

未出院嗰啲大部分係巴基斯坦返黎嗰啲同梨木樹群組

#100 #312 #338 #461 #595 #665 #713 #857 4/4或之前確診 至今仍未出院

其餘20個未出院嗰啲7/5或之後先確診

兩點！

any today?

好似未有消息

HI

0529 今日新增至少13單

from HK01

India?

全輸入
似係啦

嚇鬼

應該係...除非唔係

咖哩爆得咁勁冇可能冇

樓豬男人

有冇張竹君？